英國大學研究顯示: 高智商人士多成為素食主義者

一項研究顯示，聰明人士在長大後多成為素食者。

英國南安普敦大學的研究顯示，在30歲之前成為素食者的人士，在10歲時候的智商比非素食者的智商高5點。
研究人員表示這個結果可以解釋高智商人士比較健康的原因，那是由於素食可以減低低心髒病和肥胖症的機會。

《英國醫學雜志》發表這個有8179人參與的研究。
其中336名參加者表示他們是素食者，但當中多於100個人士也有進食魚類和雞。
男性素食者平均智商是106，男性非素食者的智商是101;女性素食者智商是104，女性非素食者是99。素食者多是女性，多從事較高社會地位的工作，和非素食者相比，素食者的學歷和職業資格都比非素食者為高。
研究人員指調查顯示智商較高的孩子，在他們成長後成為素食者的機會較高，加上素食對心髒健康有益。這些都可以解釋為甚麼較高智商的孩子或青少年較少患上心髒病。

素食會的奧尼爾說， "我們一直都清楚素食主義是一個聰明、對動物、人和環境有同情心的選擇。

英國研究

完

其中336名參加者表示他們是素食者，但當中多於100個人士也有進食魚類和雞。

近三成素食者為弱智人士

咁多香港人去英國讀書

在30歲之前成為素食者的人士，在10歲時候的智商比非素食者的智商高5點。

打飛機打到，10歲

英國研究

研究結果顯示，男人平均比女人智商高2

咁都正常既
咁食素都有一定教育程度同社會地位
社會低層既仲邊會諗呢d

香港人平均IQ 107
英國高智商人士比香港智商平均值低
所以我食唔食肉都唔緊要啦
總比佢地好

好簡單,醒嘅人好多都事業有成話,咁係d事業有成嘅閪人先得閒搞d濕鳩撚屌野架啫

yeah

你幾時見到窮撚係素食主義者？

我唔食紅肉的

咁有錢人士呢

成撚日都英國研究，有無其他國家

男性素食者平均智商是106，男性非素食者的智商是101;女性素食者智商是104，女性非素食者是99。

不如做埋食和牛同年收入研究

因為只有素食者先需要檢查智商

咁都要睇下呢班所謂 高智商 素食者同普通素食者嘅素食出發點係咩先得嘅

唔怪之啲和尚高僧個個都道行高深啦

等於有錢食野健康啲有咩分別

其實唔係食素令人智商高
而係智商高啲果班可能多啲人覺得食素健康

其實自己覺得少肉多菜先係最均衡

低智商唔食素唔等於食素高智商
翻譯條友on9定個研究真係咁on9

以人類智商咁高，肯定睇得出牛比馬溜聰明

食肉類動物——肉食獸（包括獅子、狗、狼、豬等）都有獨特的生理設計，跟其他所有動物差異很大。牠們都有非常簡單而短的消化系統，這個系統只相當於自己身體三分之二那麼長。
這種設計是有道理的：因為肉類腐爛得極快，腐爛之後變成的物質對身體有害，如果讓它們存留體內時間稍長，會毒害血液系統。因此，肉食動物都有短的消化道，好使肉類腐爛後產生的毒素（見下文）
不致毒害自己；肉食動物的胃也含有大量鹽酸來消化肉類那些纖維和骨骼，這些鹽酸的份量比素食動物高10倍。

食肉的動物多在晚間陰涼的時分外出覓食，白天炎熱時睡覺，因此不需要汗腺來令身體降溫，不會透過皮膚出汗，而是由舌頭處流汗。
素食的動物卻不同，牠們一天到晚大多數時候在覓食，要在烈日之下活動，因此透過皮膚流汗，牛、馬、鹿、象等都是這樣。

肉食與素食的動物差異最大的地方，是牠們牙齒構造不同。肉食動物除了有尖銳的爪之外，還有尖利的牙齒和強而有力的顎，用來咬死動物。牠們一般有特別長的犬齒，方便插穿硬又厚的皮，撕裂骨肉。
牠們沒有臼齒，這是因為臼齒是用來磨碎食物的。植物如樹葉果子都要先在咀裡磨碎再送到胃裡，才容易消化，肉類則不用磨碎，整個消化過程都在胃和腸裡進行，以貓為例，牠是幾乎完全不能用牙齒磨碎食物的。

食草葉類動物那些靠草和樹葉維生的動物（例如象、牛、羊、馬），往往不斷要吃又多又重又粗的食物，消化這類東西，整個過程就要由咀裡開始：牠們的口水裡含有唾液澱粉磓。
這類食物一定要好好嚼碎，混和了唾液澱粉磓，才可以打碎吸收。因此，食草葉類動物都有24隻特別的臼齒，不斷左右移動來碾碎食物（肉食類動物的犬齒則只是上下移動的）。食草葉類動物沒有爪，
也沒有尖牙，牠們喝水時把水噬進咀裡（所有肉食類動物都是用舌頭舐水喝的）。由於食草葉類動物吃的東西不會很快腐爛，無妨讓食物慢慢經過腸臟消化，牠們的消化系統比肉食類動物長得多：
腸的長度是身體總長的10倍。

最近科學的研究發現：食草葉動物如果改吃肉食，身體受害是十分嚴重的。紐約梅蒙內德醫院的威廉‧柯林斯醫生做過一番研究，發現肉食類動物「處理飽和脂肪和膽固醇的能力是幾乎無窮盡的」，
而吃草葉的動物卻相反：若每天在兔子的飼料裡加進半磅動物脂肪，兩個月之後，兔子的血管塞滿了脂肪硬塊，開始患上動脈粥樣硬化這種嚴重的病症。

人類——人類的構造跟食水果類動物一模一樣，跟食草葉動物十分酷似，跟食肉類動物完全不同：人的消化系統、牙齒、顎骨構造、身體運作功能與食肉類動物有天淵之別。像人猿一樣，
人的腸是身體長度的12倍；我們的皮膚有千千萬萬小孔用來排汗以降低體溫；我們用啜的方法喝水，像所有素食動物一樣；我們的牙齒和顎骨構造都是為素食而設計的，我們的口水是鹼性的，
含有唾液澱粉磓，用來消化穀類食物。

由此可知，人類的生理設計完全不是吃肉的，我們的生理構造與消化系統顯示我們已經過了千千萬萬年的進化過程，一直都是在吃水果、硬殼果、穀類、蔬菜過活。

再者，事實很明顯，人類的本能是非肉食性的。我們都要別人把動物殺死，自己才吃，若要自己動手宰殺，會感到倒胃、不舒服。我們也不像所有其他肉食動物那樣吃生肉，
而是要煮、烤、煎熟才吃，用種種調味品來掩飾肉的真味，總之要令到它不像原來的情況。有位科學家這樣解釋：「貓嗅到了一塊生肉會流口水，很想啖之而後快，嗅到了水果卻不會這樣。
如果人喜歡抓捕雀鳥，用咀活生生撕開牠，吸吮牠溫暖的血，那麼可以肯定大自然給了人吃肉的本能。相反，一束晶瑩的提子會令人流口水，即使不肚餓也想吃，只因為人覺得它真正好吃。」

科學家，特別是生物學家，包括提出進化論那位偉大的達爾文在內，都肯定早期的人類是撿拾水果吃以維生的，一直到今天我們的生理構造並未改變過。

素食的好處連中國老祖宗都有深刻的記錄，大戴禮記：「食肉勇敢而悍，食穀智慧而巧。」許多營養學報告表示，肉類是屬於酸性食物，食用之後會使人的血液呈酸性（血液濁），為了要中和此酸性，
血中的鈣質必大量消耗，而造成細胞老化，易疲勞、無耐力、神智不清與衰老；相反地，青菜、水果則是鹼性食物，可使血液保持鹼性（血液清），有助於血液循環，易使人感到清爽、精力充沛、
腦力敏捷，有助長壽。所以，茹素之於人體有著健康長壽、青春永駐、增進智慧等效益。

在豐衣足食的西方文明社會中，平均壽命超過七十歲的國家有: 瑞典、挪威、冰島等。 北歐國家夏短而冬長，孤立於其他歐洲外，到現在尚保持古代 的飲食生活，
這些斯堪地那維亞的人民都享受著自然所贈予的新鮮食物而不浪 費，不損害其風味而以單純的形態食用，可能也是長壽秘訣。 國齡較短的國家，如美國、澳洲、阿根廷等國，
平均壽命都在六十歲以下，為心臟病人特多的國家。 美國、澳洲等國家的人民都攝取過量的精緻肉類， 如牛排 、漢堡、炸雞、薯條、 熱狗、燻肉等等， 這些食物吃的量不多 但熱量馬上會超出人以所需，
每天只要1200卡至1800卡的需要， 所以癌症、心臟病、肥胖超重的人滿街都是， 人們和醫院結下不解之緣 一生都要上醫院， 而且老化的速度特別快 ，30歲的人，有60歲的外貌和體力， 人們常吃肉類，
大量豢養的動物打上賀爾蒙， 使兒童早熟， 10歲的女孩子就有初潮， 40歲就到了更年期 ，人們提前過完一生 ，都是不知道如何保養肉體生命的緣故。 再回頭看看只能用肉類維生民族，愛斯基摩人以肉維生，
幾乎全部都患有神經痛，平均壽命也只有約27歲。

食水果類動物——這類動物包括人猿，即是人類最接近的動物界先祖。人猿主要是吃水果和硬殼果過活的，牠們的皮膚有千千萬萬個小孔用來排汗，也有臼齒用來磨碎食物；牠們的津液是鹼性的，
而且像食草葉動物一樣含有唾液澱粉磓，在口裡開始消化過程。它們的腸極端迂迴曲折（「打餅」狀），相當於12倍身體的長度，方便慢慢消化水果與蔬菜。

生命的吶喊01-台灣中文版

注水牛屠宰点，12小时注水120斤 牛流泪下跪

[省思] 如果屠宰场有玻璃墙...

香港平均智商107 全球第一 所謂英國素食撚就摺埋一邊先

近在知乎上看到一篇關於「素食主義者的生活是怎麼樣的？」的文章，對人們「為什麼要吃素」產生了嚴重的好奇心。不查不知道一查嚇一跳，小時候經常問媽媽為什麼我不夠聰明的問題瞬間有了答案…
一、智商更高。

2014年7月，英國科學家在8170名參與實驗的對象身上發現的有趣現象，經常吃肉會導致智商下降。

英國Southampton大學（南安普頓大學）的科學家在實驗室里對30歲後的女性和男性在10歲也就是智商完全成熟時的飲食情況進行調查，其中有4.5%的人習慣進食蔬菜類食品，而有123名實驗對象喜愛進食如魚肉、雞肉等的肉類。在對他們的智商測定後，研究人員發現，兒童時代智商較高的，由於偏好肉類的飲食習慣，他們的智商沒有太大的提高。

而喜愛進食蔬菜的人，智商有明顯的提高。研究還發現，大多素食者都是女性，而且受過良好的教育，社會地位也比較高。肉類愛好者的智商只比幼年平均提高了15%，而素食者平均提高了38%，差異非常明顯。研究人員表示，如果把受調查者的社會背景和教育水平考慮進來，智商和飲食習慣之間的關係更加明顯。

肉食者鄙，未能遠謀

1)諾貝爾獎得主泰戈爾、愛因斯坦、蕭伯納、史懷哲，著名藝術家達芬奇，發明家牛頓、富蘭克林、愛迪生，全都是素食者。

素食者入面多高智商人士 唔等於 高智商人士多成為素食者喎

香港人呢？香港人一天不曉得吃多少肉吧，加工肉吃，精緻肉也吃，可是壽命冠絕全球，這是為甚麼？日本人壽命全球第二，飲食同樣多肉，黑豚肉、魚生、和牛，再到洋食之中同樣多肉，這又如何解釋？北歐國家誰說不吃肉？出產全世界最多三文魚的地方在哪裡？不是在北歐挪威嗎？同樣是北歐，丹麥飲食文化以肉類、魚類菜餚居多，而挪威飲食文化以野味和魚類為主，他們長壽與否與是否食肉有何干？另外，飲食酸鹼論是偽科學，堪比晶石靈氣之類，人類血液的酸鹼度並非由飲食決定，而是由身體機理所決定，所謂酸鹼飲食只是欺人之談。
不食肉類完全不是健康的做法，肉類提供的蛋白質對人體有重要的生物學意義。構成蛋白質的氨基酸，共有20多種，其中有8種（必需氨基酸）是人體不能自身合成的，必須靠攝取含有這8種氨基酸的食物來獲得；而肉類食物的蛋白質是完全蛋白質，可以提供人體所需的全部種類的氨基酸。另外肉類也含有多種無機鹽（礦物質），這些都是素食所不能夠提供的。
人類有犬齒就是人類不是純食素動物的最佳證明，犬齒的唯一用途就是撕碎肉類，以利進食，經歷漫長進化的人類擁有犬齒證明人類必然是雜食動物而非草食動物，鼓吹素食並不利人體的健康。

香港,日本都是主要食米,多菜少肉.

你打算一句覆曬我講既野？
會唔會諗多左。

唔怪得咁多高僧出嚟呃錢

佢仲講緊酸鹼
Robert O. Young 都認咗衰啦

第一）份研究成十鳩幾年前

第二）冇話過有因果關係

唔該你班on9唔好再被垃圾中文媒體誤導
炒車事小，負面影響整體會員智力觀感事大

咁覆多句,人類牙齒係好難咬死動物,同其牠食肉動物係唔同.

巴菲特 李嘉誠 索羅斯 蓋茲，邊個係食素？